【打機出頭天】李嘉誠睇好電競 投資遊戲設備公司Razer

正當一眾父母仍認為「打機冇出色」，長和系主席李嘉誠已快人一步，將眼光放向電子競技（esports），透過旗下投資旗艦維港投資（Horizons Ventures）投資遊戲設備公司Razer（雷蛇）。Razer創辦人陳民亮表示，希望與李嘉誠基金合作在香港推廣電競，發掘選手參國際賽事。

在鄰近地區如中國、韓國、台灣等地，電競發展已具規模，會定期舉行大小型賽事，去年「IVE仔世界第一」勇奪冠軍的《英雄聯盟》國際大專比賽，就在台灣舉行。

來自新加坡的陳民亮坦言，星洲跟香港十分相似，傳統認為打機「冇出色」，但他認為時代已變，個人興趣變得愈來愈重要，「young people passion is gaming」。他留意到香港政府對電競的態度，自去年開始轉變不少，認為發展電競三大條件之一就是有政府支持，其次是當地玩家人數，以及私人企業的參與。他相信與和電(215)旗下3香港的合作「開咗頭」，會有更多人跟隨。

3集團早前宣布與Razer組成環球策略聯盟，包括今年6月在香港開設首家RazerStore體驗店。對於有指Razer是希望以香港作為進入內地市場踏腳石，陳民亮指說法有誤，因Razer在內地已經有相當知名度及市場份額，在上海、深圳等都有辦公室。在港除了開店，陳民亮指亦會贊助隊伍，發掘選手參加國際賽事，並與李嘉誠基金合作推廣電競。他認為，香港有足夠的玩家，有潛力上世界舞台，對於8月的電競大賽，他指公司不會投標舉辦賽事，而是會透過贊助形式參與。

雖然是次維港投資與Razer都沒有公佈融資金額，但有科技網站就引述業內消息指，Razer是次得到的資金超過5000萬美元（約3.9億港元），公司估值已由15億美元升至20億美元(約156億港元)。被問到上市計劃，陳民亮稱不作評論。

事實上，今年可說是香港電競重要一年，政府於施政報告中提到，認為電競是一項具經濟發展潛力的新領域，將邀請數碼港研究推廣電子競技。旅發局亦計劃8月於中環海濱舉辦電競嘉年華，引入大型賽事，冀吸引全球年輕機迷訪港。到2022年杭州亞運，電競更有機會成正式項目，發展不容忽視。

記者：梁偉聰

誠哥好有遠見，成個market除左gaming仲有週邊產品，呢d野既profit margin都好高

成班傻西買d 垃圾qc 發光keyboard 就以為打機會勁d

唔鐘意Razer 你可以買Logitech既姐

用呢啲唔會勁左，只係幾十蚊街邊貨比唔到你既野

佢哋會比到你

誠哥投置實搞到好成功，不過無損Razer本身垃圾呢個本質
到時啲小學雞實係咁買

然後電競嘅失敗者，放棄電競之後又會幫佢打工，做最底層嘅員工
生生不息

人唔笑狗都吠

叫佢上嚟學吓點投資

成哥 深謀遠慮

上市集資起IPO

咁狗會都好應該出返隻Online賽狗Game

又比連燈仔燈到誠哥都出手

CLR

職業一日打10幾個鐘都用razer 你井底之蛙就縮翻落個井到啦

有贊助唔通唔用咩

Razer
Momochi
EVO2015

識用一定用zowie

LM

Msi lol巴西隊都係用幾十蚊街邊貨

有項目係坐係度嘅咩？

Razer除咗DA外，其他嘢全部都係垃圾

咩係DA

咁多間電競設備公司點解要投資間最垃圾既

高知名度 外觀上好識包裝
好多唔計較價錢嘅人都鍾意買